\SetVersePairs{
  {\item \VSup{2b}\Inchoatio{In}{tel}lexísti cogitatiónes \MediatioI{me}{as de }{lon}[ge,] \VSup{3a}sémitam me\-am et accúbitum meum in\TerminatioI{ve}{sti}{\-gá}\-sti.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{2b}\Inchoatio{De}[ ]{lon}ge penetrais meus \MediatioI{pen}{\-sa}{\-men}[\-tos,] \VSup{3a}percebeis quando me deito e \TerminatioI{quan}{d\itie{o e}u}[ ]{an}do.~\Antiphona},
  {\item \VSup{3b}\Inchoatio{Et}[ ]{om}nes vias meas perspe\Flexa{xís}[ti,] \VSup{4}quia nondum est sermo in \MediatioI{lin}{gua }{me}[a,] et ecce, Dómine, tu no\TerminatioI{ví}{\-sti}[ ]{óm}nia.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{3b}\Inchoatio{Os}[ ]{meus} caminhos vos são todos conhe\Flexa{ci}[dos.] \VSup{4}A palavra nem chegou à \MediatioI{mi}{nha }{lín}[gua,] e já, Senhor, a conheceis in\TerminatioI{tei}{ra}{men}te.~\Antiphona},
  {\item \VSup{5}\Inchoatio{A}[ ]{ter}go et a fronte \MediatioI{co}{ar}{tá}[sti me,] et posuísti super me \TerminatioI{ma}{num}[ ]{tu}am.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{5}\Inchoatio{Por}[ ]{de}trás e pela frente me \MediatioI{en}{vol}{veis}[,] pusestes sobre mim a \TerminatioI{vos}{sa}[ ]{mão}.~\Antiphona},
  {\item \VSup{6}\Inchoatio{Mi}{rá}bilis nimis facta est sciéntia \MediatioI{tu}{a }{su}[per me;] sublímis, et non at\TerminatioI{tín}{gam}[ ]{e}am.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{6}\Inchoatio{Es}{ta} Verdade é por demais ma\MediatioI{ra}{vi}{lho}[sa,] é tão sublime que não posso com\TerminatioI{pre}{en}{dê}-la.~\Antiphona},
  {\item \VSup{17}\Inchoatio{Mi}{hi} autem nimis pretiósæ cogitatiónes \MediatioI{tu}{æ, }{De}[\-us;] nimis gravis sum\TerminatioI{ma}[ ]{e}{á}rum.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{17}\Inchoatio{Quão}[ ]{in}sondáveis são os vossos \MediatioI{pen}{sa}{\-men}[\-tos!] Incontável, ó Senhor, é \TerminatioI{o}[ ]{seu}[ ]{nú}mero!~\Antiphona},
  {\item \VSup{18}\Inchoatio{Si}[ ]{di}numerábo eas, super arénam multi\-\MediatioI{pli}{ca}{\-bún}[\-tur;] si ad finem pervéniam, ad\TerminatioI{huc}[ ]{sum}[ ]{te}cum.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{18}\Inchoatio{Se}[ ]{eu} os conto, serão mais que os \MediatioI{grãos}{ de a}{rei}[a;] se chego ao fim, ainda falta \TerminatioI{co}{nhe}{cer}-vos.~\Antiphona},
  {\item \VSup{23}\Inchoatio{Scru}{tá}re me Deus, et \MediatioI{sci}{to cor }{me}[um;] proba me, et cognósce sé\TerminatioI{mi}{tas}[ ]{me}as.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{23}\Inchoatio{Se}{nhor}, sondai-me, e conhecei meu \MediatioI{co}{ra}{ção}[,] examinai-me e provai meus \TerminatioI{pen}{sa}{men}tos!~\Antiphona},
  {\item \VSup{24}\Inchoatio{Et}[ ]{vi}de, si via vani\MediatioI{tá}{tis in }{me}[ est,] et deduc me in vi\TerminatioI{a}[ ]{æ}{tér}na.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{24}\Inchoatio{Ve}{de} bem se não estou no \MediatioI{mau}{ ca}{mi}[nho,] e con\-du\-zi-me no caminho \TerminatioI{pa}{r\itie{a a}}[ ]{vi}da.~\Antiphona}
}